---
title: Каковы различные источники финансирования, необходимые для реализации вашего проекта?
taxonomy:
    category: docs
---

Итак, у вас уже есть план проекта и бюджет. Настало время подумать о том, как получить средства, которые позволят воплотить ваш план в реальные действия. Для этого в зависимости от цели и тематики вашего проекта важно начать поиск потенциальных источников финансирования. Доноры могут быть разными. В их число могут входить субъекты частного сектора (компании), фонды и международные организации. При этом не исключено, что в вашем населенном пункте есть конкретные возможности получения финансирования со стороны органов местного самоуправления и/или национального правительства. В своих поисках постарайтесь действовать системно: начните с местного уровня (муниципалитет/область), затем продолжите на национальном уровне и лишь после этого расширьте поиски до международного масштаба. Наконец, вы можете также рассмотреть альтернативные способы привлечения средств, такие как кампании коллективного финансирования или мероприятия по сбору средств на местном уровне.